馬浚偉批浸會學生「絕對超錯」 杜汶澤：廢中廢老睇少少一味屌

浸大學生因不滿校方的普通話評核畢業要求，早前佔領學校語言中心並辱罵教職員，事後兩名學生劉子頎及陳樂行被停學。部分藝人在社交媒體就事件表態，藝人馬浚偉形容學生行為「絕對超錯」，杜汶澤則自稱曾打老師，又暗指「出鬧學生嘅post」的人是「廢中」、「廢老」，道：「好多人唔知頭，唔知路，睇少少，一味屌，更加唔會體諒」。

藝人馬浚偉日前於 facebook 發帖批評浸會大學學生對待老師無禮，指「那種無禮、那種凶惡、那種聯群結黨圍堵式的要挾和威嚇」讓他感到「又恨又痛」，並斥責學生的做法和態度「絕對超錯」。帖子惹來網民抨擊，有人留下「屌你老母」的言論，他亦隨即回應指母親早在 1999 年因癌病離世。他今日凌晨再發帖回應該留言指，立場、態度即使有分歧，都不應該用這些言語去侮辱別人，又稱：「每個人都有父母，都是我們尊重的父母，何必這樣呢？」

杜汶澤今日也在 facebook 發帖回應，指「見到咁多人出鬧學生嘅post，我先至信，Facebook 係廢中同廢老玩嘅」，暗指「出鬧學生嘅post」的人是「廢中」、「廢老」。他回應留言時進一步表態，稱「好多人唔知頭，唔知路，睇少少，一味屌，更加唔會體諒」。他又認為部分人以為自己「一世都無做過衰嘢」，「對其他人嘅道德要求好高」，甚至認為「學生嘅未來係屬於佢地自己嘅」。有網民留言指，中國人應該「尊師重道」，要有「禮儀廉恥」，杜汶澤更自爆「我連先生都打過」。

一年前

校長條八婆

踢左我出校

佢同我講

阿木,你不如唔好叫阿木啦

呀木

你索性叫條廢柴算啦

一年之後

殺人放火，金腰帶！
修橋舖路無屍骸！

一句嘈口，就停學！

犯法高官無人提！

接乜撚野龍

我已經係秋明山車神

咪埋條正義撚啦

士必star車隊既老闆

有網民留言指，中國人應該「尊師重道」，要有「禮儀廉恥」

中國人有咩資格講禮儀廉恥呀？笑死人

不管是什麼動機，黑警打人是不對的，高官僭建是不對的，偽人抽水是不對的。馬生快d出黎講幾句。

潛緊水，拋西瓜先🍉

我買左件好性感既泳衣呀

明明高官犯法又唔關佢地事
CUT醫療又唔關佢地事
假學歷假CV殺無赦又唔關佢地事
點解講兩句粗口就出晒黎好似好關佢地事咁?

所以話亞洲人教育就係咁垃圾
教師唔係因為教師身份受人尊重
係要本身嘅行為品德修養而受人尊重
你唔啱唔值得尊重，屌你咪屌你
乜原來教師係不容挑戰，有保護光環嘅咩

唔洗車嘅！我揸車你洗車

馬浚偉條過氣廢鳩又想博出位？

幾有前途呀!

依家你明點解有ISIS 啦
邊個出聲罵我講粗口就直播斬頭

成個社會好多呢d人
只係識睇門面野
知其然而不知其所以然

屌，杜汶澤鬧得好

支那人唔係以鬥老師為榮咩
依家扮乜鳩尊師重道

係時候要搵巴打扮紅衛兵俾班廢老想當年

大家都曾經作為學生都應該明白
入學前就算見到課程大綱都會覺得好似無咩問題
讀到咁上下就會自自然然覺得有d科on99讀黎把撚無作用
更嚴重既係有d tutor既評分準則係模稜兩可要拎去打把
班學生做錯，的確係做得好錯，要拎一個公道一個清白你搵其他科老師爆粗兇佢地同佢地解釋做乜，緊係搵番普通話老師同課程主任啦，你班學生打草驚蛇我係普通話老師都唔番黎/通知普通話老師唔好番黎住令場面更唔受控啦，大學生比少少智慧部署下先行動啦仲要係SU會長點代表同帶領學生

個女人department head嚟

垃圾馬

如夢初醒獸

上一代人批判思考能力好低
活剝生吞收返黎既知識

你唔係舊年至考到牌咩

高下立見 阿澤好波

何君妖講殺人，馬浚偉有冇出黎話超錯?

做乜鳩呀馬生

阿澤

個所謂網民係杜汶澤個老母黎 仲要係曲線這feel 個記者想點撚樣

呢條扶不起的阿斗樣又冇戲又屎都套撚套主角仲想點撚樣?仲要柒到套撚套主角都冇個代表作
鐵血保鏢祥仔solo精彩唔在講，霍景良既尚正堂、劉江既大奸角尚正鵬、蔣志光同惠英紅，甚至戲份唔多既番書仔阿海都搶過佢
秀才愛上兵主線係大佬爺vs蘇鎮東蘇鎮南兄弟，佢同油米高條線wfc?
帝女花?人地陳豪一句幫朕check下已經收佢皮
舊年套誘情轉駁，個個焦點都係法拉跳鋼管舞同uuu既煩膠配樂
佢同嘉欣BB合作N次，觀眾焦點都係擺係對手身上
皆大歡喜個個都鍾意洪白嵐
金石良緣既焦點都係嘉欣BB做mk妹同變賢妻
老友狗狗個個講吳尊多過佢扮圍村仔
蒲松齡個個唔係講嘉欣就係講法拉
當旺爸爸個撚個嘈押韻，雪雪雪都出位過佢

但偏偏咁撚多戲拍
諗極都唔明
樣又唔係好
觀眾緣又冇
戲又屎剩係識擺個屙屎唔出既正義樣
又唔係好似bobby咁收視福將擔正既都好收視
又唔係好似林峰咁有家底
又唔係好似菊花泓咁賣屎忽俾大師做佢honey
又唔係好似橡膠咁幫620奶西
但佢套撚套都做主角

又主持埋咩正識第一大廚出馬
懶係周身刀咁

佢仲要賤格到花名都冇一個
你憎林峰可以叫佢淋瘋/ 亞太峰
你憎胡杏兒可以叫佢囧囧
你憎鄭嘉穎可以叫佢橡膠
你憎jeana可以叫佢賤娜
但憎佢呢? 只可以叫個九唔搭八既馬撚

最核凸果點係你呢條柒姑碌成鳩日以為自己好有料係度懷才不遇咁撚樣
要走就早走啦鬼撚留你條戇鳩仔咩
又成日以為自己好撚好戲咁教人做戲
屋企冇鏡都叫珍姐噴d西水俾你照下自己個死樣啦

最後講多句
你條仆街馬撚咪以為依家扮晒正義撚就唔記得你當年搶撚左初哥哥既君好呀！

真係好欣賞杜生敢言嘅性格

以前既先生會教你好多做人既道理同學識，加上以前既人字都唔識多隻，唔好講咩大道理，所以先生哩個職業係好受尊重。
而家佢直頭唔講道理，咁尊條毛？

收皮啦馬生

叫馬生回應下知法犯法丫

又一個偽人扮清高，咁多事唔講只講呢單，言論之間已表達睇野係幾咁表面和無知。

凡是黨做的，必然是對的！

五毛狗你做咩啫

香港教育制度真係一個大笑話
一句尊師重道車埋嚟於當自己啱晒
唔鼓勵學生提出質疑、討論問題、挑戰權威
呢啲咁嘅垃圾仲叫自己係大學

其實片段入面所指浸大語文中心既department head同你major個個department head/ 修訂課程內容個department head都差好遠啦
大佬同埋唔好咁痴線啦你自己友拍埋片放上網，全世界關注咁家下除左普通話咪連書都唔洗讀囉

自己睇下邊個department host個豁免試

叫我

呢個就係你地搞咁耐都無結果既原因
認真，應承我繼續努力考普通話啦大學生

所以建議 D 人唔好用 windows 同 mac 應該用 linux

都唔知點解係商台有節目做
又係講TVB 野, 刷高層鞋
究竟條友本身有幾廢

用鳩緊你㗎

好想瘋狂做杜生老師

馬生係大愛撚

你錯重點 後生仔做咩都錯架啦

乜都唔知學人鳩噏，廢中就係咁

愈冇既野咪要成日掛係口唇邊

一味填d野入學生個腦度
迫所有人跟佢果套
咁既老屍邊值得尊重

唔好咁話自己

d 高官休班警咁撚垃圾又唔見佢屌
On 99
香港大多數偽人就係咁撚仆街

即係條馬俊撚認為，佢俾個教師雞姦，個教師都唔會有錯，佢一郁手反抗就絕對超錯啦係咪

淨係個句「唔理咩原因」已經夠on鳩啦

呢件事其實無咩特別 好似陸永笑9叻哥 俾人照肺 又唔見d藝人幫佢 其實呢d情況外國都好多 但唔知點解亞洲人係都要將件事攪大佢 放上網 如果呢件事唔放上網 個2條友分分只係俾人扣下分 降下grade咁

今晚就食大快活

個種擺明雙重標準真係好嘔心

一開始決定要讀就知要讀普通話啦

唔識咪學囉，自己拎時間去hea玩依加黎話人課程有問題？

當初你又讀？

典型垃圾離地廢中
警犬打人爆粗強姦,高官政府無能etc
聲都唔聲

吖
見個學生爆句粗竟然千字飛機文
十個九個大中小學生都會講架啦
咪全部被停學?!

欺善怕惡既典範

有人留下「屌你老母」的言論，他亦隨即回應指母親早在 1999 年因癌病離世。

屌笑撚死咩

屌

屌你老母如夢初醒獸

仲有一班人扮中立支持佢先好笑

睇哂上面果篇

劣等民族 盲目祟尚權威 始終認為人唔係平等動物 ，一定要分階級

之前消防員單嘢就成班衝出黎致敬
好想嘔呀DLLM

呢條撚樣，後生成日扮黎明🤦🏻‍♂️
拍戲 唱歌 冇樣掂

屌，馬浚偉條柒頭

馬撚

講句粗口衝撚哂出黎 on99咁

尊師重道呢句野真係好撚on9

個網民係杜老太，佢阿媽...

我愛吾師 但我更愛真理

那種無禮、那種凶惡、那種聯群結黨圍堵式的要挾和威嚇

其實呢種現象最恐佈個種
係出現係大陸民化大革命時期
學生集體批鬥老師

但大陸富起來後
好多名人就當無左件事集體失憶

我覺得今次可能有D學生真係惡左D
但點解會有堆學生激到咁惡呢
係咪個制度出錯左N年
先激到後生仔要咁惡？
至少佢地唔似係民化大革命年代被洗腦後先咁惡
一日唔搵出大學嘅制度問題去改善處理
一日都仲會有激進或較惡嘅學生

廿歲頭血氣方剛係特別易激動
好多依家親中名人
佢地學生哥後生時仲激有參與六七暴動
當年有份扔野或入過獄
激進唔代表解決到問題
惡都唔代表有用
但其實好多人年輕時都曾激進過同惡過
後生時身體內分祕多自然好易受影響過度敏感

成班人想模糊焦點
借d二使開浸大想大陸化學校

已經想像到班廢老一路老母老母咁屌班學生講粗口又點樣點樣讀屎片

馬狗要做政協呀，你地識條鐵咩

奶哂共都上唔到位
只能夠講垃圾搏上報
呢條垃圾真係

Sorry錯手㩒負評

都講咗千幾二千年，但冇人做到啫

叫佢正義撚真係無叫錯 懶係正義但唔撚用腦既煩膠

中國人應該「尊師重道」，要有「禮儀廉恥」
中國人的確係有呢回事 不過只係專門用口講

屌 間大學要人考蝗語 擺明就係政治行動 依家俾人屌老母就要人咪政治化

屌你老味樓上班柒頭連對白都可以背得錯 咪撚出嚟柒啦

去天安門同老毛講批鬥老師係絕對超錯lor，反正條柒頭都成日上支那揾錢架啦

支那人講禮義廉恥 抄襲貪污大國

忍唔住去左佢 facebook 屌9佢

睇少少，一味屌唔了解清楚就出嚟狗吠

不管什麼XX, 真係同一黎就屌老母冇分別

管法律嗰個犯法 馬生點睇？

香港上一代係咁垃圾

屌你老母臭閪馬浚偉

唔評論件事，基本上大家已有自己立場，但杜文澤真係幾識討好班後生仔

馬浚偉要北上搵銀
杜汶澤唔使 so..

馬撚呢種咪偽人囉

師你老母臭閪
大學班撚屌 收錢打份工咋

政府d仆街野唔見佢撲出黎吠兩句

而家浸大就係除咗本地生都唔撚使考嗰個乜柒蝗語試, 所以先咁多人反, 你又係一個唔知頭唔知路衝出嚟柒嘅

嘩 又有鎂光燈
屌你老母杜汶澤一地兩檢去咗邊

我覺得最主要唔係話普通話難唔難讀
而係覺得點解你要推行普通話為必修
同化中國同香港 奶共 等等

杜汶澤 你有睇就話你知
你狗都不如 扮明哥關心時事
返去扮小丑啦

你條死仆街比韓狗更可惡
韓狗開宗明義賣膚淺 摟屎忽
你呢種賤種利用年輕人赤子之心同熱誠
有曝光率就叫 真小年都好睇過你偽君子

我屌撚9你唔係單一事件
跟足你同隻Hocc 兩年後都仲用佔中套光環
仆街死狗一地兩檢唔夠爆就聲都唔聲